\thispagestyle{empty}
\vspace*{0.5cm}
\begin{flushleft}
	{\Large\scshape \copyright Distrifull s.a.s 2022\\[5pt] }
\end{flushleft}

\vspace*{1cm}
\begin{flushleft}
	%	{\large\scshape Avance de proyecto de grado}
\end{flushleft}

\vspace*{1cm}
\begin{flushleft}
	{\Large\scshape }
\end{flushleft}

\vspace*{2cm}
\begin{flushleft}
	{\large\scshape     }
\end{flushleft}

\vspace*{2cm}
\begin{flushleft}
	{Se reservan todos los derechos. Las publicaciones de Distrifull s.a.s }
	{pueden solicitarse a:}
	{OTM. Observatorio Tur\'istico de Medell\'in. Edificio Plaza de la}
	{Libertad. Torre B - Piso 11, }
	{Medell\'in. (correo electr\'onico:} 
	{inteligencia.turistica@ medellindigital.gov.co, Carrera 53 A $\#$ 42-161.).} 
	{Las solicitudes de autorizaci\'on para reproducir o traducir cualquier publicaci\'on}
	{del OTM deben dirigirse a los contactos citados anteriormente. Prohibida} 
	{cualquier reproducci\'on con fines comerciales de esta publicaci\'on}
	{El Observatorio Tur\'istico de Medell\'in ha adoptado todas las} 
	{precauciones para verificar }
	{la informaci\'on que figura en esta publicaci\'on, no obstante, el}
	{material publicado se distribuye sin garant\'ia de ning\'un tipo, ni} {expl\'icita ni impl\'icita. El lector es responsable de la }
	{interpretaci\'on y uso de la informaci\'on publicada, y en ning\'un caso {el Observatorio Tur\'istico de Medell\'in se hace responsable de} da\~no} 
	{causado por su uso.}
	{Concepci\'on y dise\~no: As Research. Medell\'in.}
	%	{Complejo Ruta N: Calle 67 No 52-20 Piso 1 Oficina 1079, Medell\'in, Colombia. }\\
	%	\vspace*{.5mm}
	%	{ 		Recepci\'on de correspondencia: Carrera 80A No 34-36. Tel\'efono 304 638 5898. }\\
	%	\vspace*{.5mm}
	%	{ 		Correo electr\'onico: info@asresearch.co
	%		NIT: 901133054-7}\\
	%	\vspace{1cm}
	%	{Medell\'in}\\
\end{flushleft}







